Prottokoll sel 1mesel Oktobril 1873.
Koos ollid kohto Peawannem  Ado Kandelin 
Mart Epmann
Hans Saarmann
Kirjutaja H. Saarmo
24.
Kohto ette astus  Jaan Saarmann ja kaebas, et  Jaak Sillaots on püssiga tedda lasnud ja et temma on ühhe püssi aawli omma mütsi seest kätte sanud ja et Jaan Kredemann, Johan Puhwink, Kustas Kanger ja Hans Kanger on ka sedda püssi aawlid temma mütsi sees näinud.
Jaan Kredemann, Johan Puhwink, Kustas Kanger ja Hans Kanger astusid ette ja ütlesid, et Jaan Saarmanni kaebdus tõssi on.
 Jaak Sillaots astus ette ja ütles, et temma on Jaan Saarmani ja neid teisa poisa sepärrast püssiga lasnud, et nemmad on temma krundi peal ööse ümber hulkunud.
Need üllimal nimmetud poisid astusid weel ette ja ütlesid: et nemmad ei olle mitte omma lubbaga temma krundi peale läinud, waid et Wollimees Jaan Mäematt on neile käsko annud, seält üht ümber hulkujad tüdrukut ärra tua.
Wollimees Jaan Mäematt astus ette ja ütles et se tõssi on, mis need poisid on kaebanud.
Mõistetud sai: et need üllemal nimmetud wiis poisi peawad igga üks 25 koppik trahwi maksma sepärrast et nemmad on rentnikku krundi peale läinud, ja et Jaan Sillaots peab 3 Rubla trahwi maksma, sepärrast et temma neid poisa püssiga on lasnud.
Semoistminne sai kulutud ja Jaan Sillaots ütles, et temma sellega rahhul ei olle agga kohto meeste nõudmisse (käskimisse) peale on Jaan Sillaots, kui ka temma wastased keik omma trahwi se on kokko 4 Rubla 25 koppik wälja maksnud, ja on ka täidetud.
Ado Kandelin XXX
Mart Epmann XXX
Hans Saarmann  XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
